暴雨下 東航衝出跑道空管錄音揭機師反應遲緩

暴雨下 東航衝出跑道
空管錄音揭機師反應遲緩

頭條

【本報訊】天文台昨發出今年首個黑色暴雨警告，就在黑雨發出前約半小時，中國東方航空一架客機，於紅色暴雨警告的橫風橫雨下，在香港國際機場降落後突衝出跑道，導致兩名乘客輕傷，北跑道被迫要封閉近兩小時，令機場班次大混亂，超過300班航機要取消或延誤。根據一段事發時機場航空控制塔的錄音，顯示東航機師在航機衝出跑道後，「口窒窒」兼反應遲緩，幸控制塔女職員機警，即時通知原準備降落該跑道的另一架客機復飛（Go around），避過一場撞機災難。
記者：翁鈺輝 周鴻熙

東航客機昨衝出跑道，大批消防救援車輛及救護車接報趕至現場戒備。互聯網

民航處及本身是民航機師的立法會議員譚文豪均形容，這次航機衝出跑道是嚴重事故，處方即時啟動緊急應變程序知會各有關單位到場戒備，並就意外原因展開調查。有專家懷疑意外涉人為疏忽，東航事後在官方微博就事故為旅客帶來不便致歉，東航指航機在大雨中着陸後偏出跑道，但人機安全，東航已對後續航班和旅客服務保障作出具體安排。

乘搭肇事客機的乘客下機後表示並無大礙。

尾隨降落荷航須復飛

肇事東航A321空中巴士客機，航班編號MU765，昨晨約8時載着141名乘客及機組人員由南京出發來港。航機早上約10時20分飛抵香港機場上空時，適逢香港發出紅色暴雨警告，天氣不穩，正下大雨，現場風速約30公里，未能即時降落；至早上約10時50分，東航客機第二次降落時終成功於北跑道着陸，此時另一架荷蘭皇家航空公司KL887客機，亦準備尾隨東航於北跑道降落，民航處控制塔遂要求已降落跑道的東航客機，離開北跑道左轉入滑行道，讓荷航客機降落。
根據譚文豪提供的控制塔英語無線電通話錄音，此時東航男機師口窒窒兼反應遲緩。據通話紀錄，當時控制塔女職員要求東航機師盡快左轉入A4滑行道，以騰出北跑道讓荷航KL887客機降落，但東航機師卻只是喘着氣，以發音不清的英語覆述控制塔說話：「啊……左轉入A4滑行道，左轉，盡快（expedite）……」
控制塔女職員此時一方面向KL887表示，預料北跑道快將清理好，另一方面她第二度催促東航盡快左轉入滑行道，但東航機師繼續喘氣，含糊表示客機「滑出了跑道」，控制塔女職員擔心聽錯，要求機師澄清客機是否滑出了跑道，機師回答「是」，女控制員當機立斷，僅2、3秒間便要求荷航中止降落立即復飛；同一時間她亦宣佈封閉北跑道，荷航最後要在空中兜大圈，改在南跑道安全降落。

北跑道封兩小時 航班大亂

大批消防救援車輛及救護車接報趕至東航客機滑出跑道的位置，發現東航客機前輪及右後輪完全鏟入了草地，在草地上留下長長胎痕。幸東航客機上141人除了兩名乘客報稱不適要送院外，其他人並無受傷，消防員協助各乘客疏散落機。
肇事東航客機事後被拖離現場，北跑道封閉兩小時後重開，其間客機只能用南跑道升降，令航空交通大亂，飛機要在跑道上排長龍等候，有乘客投訴要等三小時客機才能起飛。肇事東航客機有乘客下機後稱，降落時感機身「有些震」，但客機最終成功降落，當時乘客未有出現恐慌情況。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

專家：或機師疏忽肇禍

頭條 6小時前

東航客機昨衝出跑道，大批消防救援車輛及救護車接報趕至現場戒備。互聯網

控制塔醒目

啊。。。

柒

如果東航機師一早講「Pan-Pan, Pan-Pan, Pan-Pan」，應變就會好D

低能仔

民航處女職員

大陸係咪可以黑市買機師牌

所以一定要起第三跑

把聲幾好聽

其實條友係咪唔識英文

女職員

啊。。啊。。。。

中國東方航空

其實你係咪唔識字

正常，一預支那人都知隨時出事

支那機師係咁上下

唔關識唔識英文事
有睇圖都唔會轉右
根本亂黎

正辣殺

喘氣又啊啊聲

咁真係要起3跑

因為有垃圾機師, 所以香港要起三跑???? 咩邏輯

咁樣東航洗唔洗賠錢

支那狗不如鎖國算啦 去到邊柒到邊

淨係知女職員把聲好好聽,雖然大部分啲英文我都聽唔明

個機師係蝗黎? 佢講英文好似中東仔咁
btw空管好勁 又嘈又沙又唔同accent都聽到

咁簡單都聽唔明有冇諗過進修下

個機師好似驚到唔知做緊咩

老實講個女職員無字幕我都聽唔到
好拆

無意思
罰佢錢，因為係紅底所以都係大撚把錢俾
而又或者因為佢係紅底，所以根本唔會罰佢
然後繼續連累國際航空從業員同其他乘客

Angel 方加

控制塔個女職員
臨危不亂 指示清晰

維修費，額外Ground Support，隻機額外停泊費(而家仲未走得)都唔細數

女嗰個都好重香港口音, 男直頭聽唔明咁滯

重香港口音冇問題，主要佢流暢兼清楚；果條中國佬er⋯er⋯er⋯er一輪都講唔到重點先係問題。好心支那人唔識英文就請個鬼頭啦 柒到佢呀⋯⋯

段錄音入面全部英文都有口音

完全聽唔到條大陸佬講咩

是咪英文聽唔明

有問題？最少清楚

他媽的在中國為甚麼不說普通話

有口音又點？

好明顯係

一開始果幾句都無乜野
係之後條囡催佢快撚D轉入去A4之後果句
D噴氣聲同ER ER聲溝埋一齊
好難聽到佢UP乜
我聽左幾次勉強先聽到slip to the wrong way之類既野

香港口音絕對清晰過一半以上口音
只係抑揚頓挫難聽啲

講得好快就真，但未到聽唔到

好多地方都聽唔明
口音同太快

其實黎黎去去都係個d對話 有無口音都大約知講咩

諗起當年國航大鬧JFK段錄音

其他人無依條女講得咁快

好彩嘅係
之後準備land係KL
唔係支那機
如果唔係

人地全部跟指引讀 嗰音調聽到熟曬 有口音都估到係邊句

一直以為做atc要好似英文台主播
點知原來係咁 宜家完全幻滅

日本d ATC的英文同岩田聰生前差唔多

家陣最緊要幫到d機起飛/降落
洗唔洗要講句好長既英文呀
簡潔就得

已經想像到

我其實係指個口音姐 唔係講緊oral skill

日本返而易聽
因為一個個音燉出黎

全世界機師同ATC都唔會有standard口音㗎啦
基本上都係同一堆詞彙用語 夠清楚就得

最惡攪應該係印巴同中東佬

呢單野未必關晒個機師事，
有機會係Hydraplaining ，
又可能係能見度問題，
你而且當時030 tailwind 又落狗屎咁大雨都有因素係入面，

當然機師英文差應變慢就抵打，
講兩句野都咁鬼長，丫住個radio.
應變亦慢

另外後面架klm又好定大陸飛機都好，
無控制塔降落許可(clear to land)
點都唔可以land, 必須go around.
所以其實離撞機仲有好遠距離

我語言學教授都有講港式口音仲準過唔少英國本土口音
只係班香港班英文友永遠都笑港式口音

er....er...er....

香港人既發音其實唔係錯
係因為受廣東話影響左講出黎唔似外語咁順先變左好似好難聽

所以一定準過d外國真係有口音既人